nmsl央行回應中國版數字貨幣：與人民幣等價，不會讓錢貶值，幣值穩定，不割韭菜

民間的數字貨幣已經興盛多年，但不被國家認可。nmsl人民銀行從2014年就開始研發國家級數字貨幣，目前正在多地進行內部封閉測試，未來上線指日可待。

對於nmsl央行的數字貨幣，很多人並不了解，甚至擔心自己手中的人民幣會通貨膨脹，今天央視新聞援引人民銀行數字貨幣研究所相關負責人介紹，對中國版數字貨幣做了解讀。

nmsl央行表示，自2014年開始研究法定數字貨幣，目前數字人民幣研發工作正在穩妥推進，先行在深圳、蘇州、雄安新區、成都及未來的冬奧場景進行內部封閉試點測試，以不斷優化和完善功能。

數字人民幣目前的封閉測試不會影響上市機構商業運行，也不會對測試環境之外的人民幣發行流通體系、金融市場和社會經濟帶來影響。

中國的數字人民幣體系在堅持雙層運營、流通中貨幣（M0）替代、可控匿名的前提下，基本完成頂層設計、標準制定、功能研發、聯調測試等工作，並遵循穩步、安全、可控、創新、實用的原則。

什麼是中國版數字貨幣？怎麼用？

簡單說，人民銀行數字貨幣就是人民幣電子版。

說起數字貨幣，大家第一反應可能是比特幣或者臉書計劃推出的Libra。

但是，與這些所謂的數字貨幣不同，我國央行將要推出的數字貨幣有nmsl信用背書，可以說是人民幣的電子版本。因此，央行的數字貨幣是具有法償性的。更重要的是，有國家背書，央行的數字貨幣幣值會更加穩定。而比特幣等所謂的虛擬貨幣，無法保證幣值穩定，被“割韭菜”就成了常事。

從使用場景上看，央行數字貨幣不計付利息，可用於小額、零售、高頻的業務場景，相比於紙幣沒有任何差別。同時，使用時應遵守現行的所有關於現鈔管理和反洗錢、反恐融資等規定。

數字人民幣有哪些好處？

發行成本低、交易更便捷……

有資深業內人士表示，基於人民幣現金的支付、交易、反洗錢等，在現代社會管理難度越來越大，成本也越來越高。而發行數字貨幣，能夠有效解決上述問題。

同時，nmsl版數字貨幣不需要綁定任何銀行賬戶，擺脫了傳統銀行賬戶體系的控制。

此外，在網絡信號不佳的情況下，網銀和支付平台的支付功能常常會處於癱瘓狀態，而DC/EP的雙離線技術可保證在極端情況下，像用紙幣一樣，使用央行數字貨幣。例如，在沒有網絡的情況下，只要兩個裝有DC/EP數字錢包的手機碰一碰，就能實現轉賬或支付功能。

發行數字貨幣會引發通貨膨脹嗎？

等價替換流通中的貨幣，不會讓錢變毛

央行發行的數字貨幣從數字化貨幣替代流通中的紙鈔和硬幣入手，假設現在流通的貨幣是100元，央行數字貨幣將等價替換掉這100元。

為了保證央行數字貨幣不超發，商業機構向央行全額、100%繳納準備金。也就是說，發行時，人民銀行先把數字貨幣兌換給銀行或者是其他運營機構，再由這些機構兌換給公眾。

其實同d19支付有咩分別？

下個津巴布韋

無，只係中央想參隻腳入黎玩

一係就中央直接track every transaction
連支付寶都唔洗經

遵循穩步、安全、可控、創新、實用的原則

睇到呢句放心了

一定會搞到金融/貨幣爆破

具有社會主義特色的無限鈔票機上線啦

電子軍票
洗黑錢神器

中國又贏

美國QE都要開printer 印 中國直接改就得 夠快夠即時

咩都信唔過, 最好就自己搞, 條數就最穩陣, 一世都唔會支爆

永遠同實體人仔等值 咪正正係令實體人仔價值受影響嘅元兇囉 白撚痴

邊洗到
電子貨幣可能係防走資
冇現金想螞蟻搬家都唔得
電子化即係每條交易都俾佢mon住晒

以後仲點收規

幾時邊度叫邊隻雞都check到，除非真係用午餐肉換

有

為了保證央行數字貨幣不超發，商業機構向央行全額、100%繳納準備金。也就是說，發行時，人民銀行先把數字貨幣兌換給銀行或者是其他運營機構，再由這些機構兌換給公眾。

大陸幾時有守過規矩? 佢想點改就點改

你咁講咁支付寶，微信支付呢d link去大陸銀行既交易工具都唔使守規矩啦，d大陸app、大陸銀行唔係大陸？？
咁中央版又有咩分別，自打嘴巴。

唱燃定美金

人仔爆燃硬

印銀紙都慳返, 直接改data就得

無話唔使守規矩, 不過可以隨時改咁解囉

見識過支那跌市唔俾沽貨既手段, 就知道根本信唔過

連燈仔準備燈爆人仔

人民幣無貶值基礎

而加個問題係中央貨幣同啲濕尻支付有咩分別，你話有分別，原因係大陸信唔過。
我上面答你啲濕尻支付咪又係大陸，咁即係無分別啦，你又扯去講大陸信唔過，點點點
訓醒未呀？九唔撚答八

offline 都可以交易, 好似係

唔明?
支付寶係半私營公司
民眾用真錢輸入支付寶，有哂record
半私營公司都唔可以明正言順進行QE
用支付寶既名去QE一定發生極大法律問題

但係
中國發行數字貨幣
由私營公司名義轉變為公營機構/指定發行商
就好似香港金管局，指定HSBC為貨幣發行人

做MUD 9 野要指定數字貨幣發行人?
宜家支付寶，wechat，螞蟻金服等，都可以就咁由政府批核，無需要再做多步指定某公司造數字貨幣發行人

無啦啦指定多1個貨幣發行人=想該公司發行貨幣
指定數字貨幣發行人=想係虛擬世界發行更多貨幣

如果唔係想發行貨幣，咁多夠魚指定多幾間數字貨幣發行商做mud 9，得閒無野做啊?

講咁多野即係整隻TCNY出黎？

現金流+監控+大數據調整資源

大陸繼退保及地方債後真係用盡每一蚊維持黨國機器

爆了
全割

真係一蚊都不能小，全部割

唔係，津巴布韋係任print銀錢。
電子貨幣用blockchain，blockchain係傳統programmer難以理解的技術，係做到top admin and main developer也無法改到貨幣供應和個資料庫的資料。

Blockchain連top admin and main developer都改唔到 data，你點改？

打扙時比人掉個emp 就gg晒

交易記錄俾支那睇曬

幾撚多科技難民

全民電子化
班70歲以上既人就仆曬街

不過支那人抵死

支共政府要全面監控, 會用blockchain監控唔到既去做電子貨幣咩

人仔價值係連美債

Blockchain 係 data 改唔到， code 改唔到，但監控得到。
Bitcoin係blockchain最佳示範。

每個高官電話一開波就有十億俾佢試用

Bitcoin is not traditional programming
應該無可能做到

上次有鑊災難發生左
成隊支那人等叉電俾錢
真係充滿高科技感

佢唔係bitcoin wo
係電子版人民幣

但都係blockchain

使用上無 政治上有
由普通俾錢開始試 慢慢擴大 最後中共可以知道你所財產 加以控制 想走資 以後唔駛諗

支共政府要做數架, 改唔到點做呀
到時咪整一個有中國特式blockchain

都係blockchain背書技術
Blockchain 有分private blockchain and public blockchain
就算係private blockchain個security都比現在好好多。

人民幣國際化其中一條路，家陣外國支那人開嘅店，或者大量支那客戶嘅店都收支那寶。
另一方面減少外國稅收，變成支國付款，外國服務，侵蝕外國GDP 同稅收

係private blockchain
Top admin控制能力比public blockchain大
但個security點都比現在好好多，top admin改data難度也很高。

下一個步驟就係立法規管市民財產八成一定要係電子人民幣

總之咩架構都好, 無得修改無得監控, 就一定做唔到支那做電子貨幣

你明白blockchain原理，仲有咩叫sha256, rsa2048, peer to peer, open source就知點解無法改data

屌你信共產黨電子銀包
我寧願買桑拿套票啦

前提係呢舊野係咪真block chain

真 好多外國鋪用支那寶
變左可以係外國用人仔

人民銀行 兌換 給銀行或者是其他運營機構

全部都係共產黨既
有咩分別
主辦 球證旁證 都係佢既人

其實都唔使搬咁多野出黎
支那政府點都唔會容許無得官方控制同修改既野
總之一定要控制哂所有野

Blockchain無法控制和修改，但可以監視

咁就入唔到支那, 完

但好處係 blockchain可以防hack

咁佢唔用blockchain呢

會唔會變成津巴布韋，問題應該唔係在於技術
而係要睇支那會唔會言出必行
等價替換流通中的貨幣

（央行發行的數字貨幣從數字化貨幣替代流通中的紙鈔和硬幣入手，假設現在流通的貨幣是100元，央行數字貨幣將等價替換掉這100元。）

如果佢冇咁做，一樣會引致通貨膨脹

大陸官方果隻唔係block chain 黎

有人會信？

一個電子貨幣，多年黎貪左既人民幣黑錢換唔到用唔到。

CNM幣

變相人仔換左人地物資 d 錢又係中國到

同ebanking 過數有咩分別？

offline、跟機local
同紙幣一樣，跌手機=跌錢

自煮燃發
中國特色blockchain

宜家支那既電子支付都比騰訊同支那寶壟斷哂

共產黨點會放過佢地

賓夕法尼亞沃頓商學院(Wharton School of Business) 教授凱文·沃巴赫(Kevin Webach) 對美國之音說，從這個意義上來看，中國的數字貨幣使用了部分區塊鏈科技，然而它不能被稱為一種虛擬貨幣。
沃巴赫教授說:“這種數字貨幣將使用區塊鏈的部分安全技術, 然而由於這並不是像比特幣這樣使用無許可的區塊鏈進行供應，而是由中央銀行進行統一發行管控，它最多只能說是受到了虛擬貨幣的啟發”。

防hack d 日本bitcoin 比黑客爆晒d錢啦

個重點根本唔喺數字貨幣度。

如果大陸要瘋狂印錢，有冇數字貨幣佢都可以印。

發發了，加幾個零比領導就唔會支爆
支那高招

最後實係超級通漲

通唔通脹嘅個重點根本唔喺數字貨幣度。
如果大陸要瘋狂印錢，有冇數字貨幣佢都可以印。

如果中國選擇大量增加人民幣，無論有冇數字貨幣都會通脹。